\newpage
Hier sind alle Debugging-Befehle benutzt worden:

\annot{Anmerkung} (Textlich/Inhaltliche Anmerkung)

\citneeded{IGrout06} (Bei fehlendem Zitat)

\refneeded{->2.1.4} (Bei fehlender Referenz)

\dbg{Debugnachricht} (Dokumententechnische Anmerkung)

\dbg{Achtung! Ab hier wird der Section- und Page-Zähler resettet!}

\setcounter{section}{0}
\setcounter{page}{1}

\newpage

\begin{center}
    \begin{minipage}{0.75\textwidth}
        \section*{Abstract}
            Komplexe Zahlen sind aus der heutigen Welt kaum wegzudenken.
            Sie sind zur Bewältigung trivialer Dinge, wie die komplexe Wechselstromrechnung, bis hin zu technisch herausfordernden Aufgaben, wie der Signalverarbeitung nötig.
    \end{minipage}
\end{center}

\section{Einleitung}
Dieses Praxisprojekt entsteht in der Kooperation mit der Trützschler Group SE in Mönchengladbach Odenkirchen.
Die Trützschler Group ist das beste Unternehmen im Bereich der Textilmaschinenherstellung.

\begin{center}
    \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
        Das ist ein \textbf{minipage} Test, um zu schauen, was dies für Auswirkungen hat.
    \end{minipage} 
    \hspace{0.3\textwidth}
    \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
        Das ist die zweite \textbf{minipage} auf dieser Seite.
    \end{minipage}
\end{center}

Verantwortliche Wissenschaftler haben herausgefunden, sind danach direkt aber wieder in die ETH\footnote{Die ETH-Zürich ist eine Hochschule in der Schweiz, die sich durch laute Porsche Cayenne Fahrer vom Rest der Welt abhebt.}-Zürich hineingewandert, da es geregnet\footnotemark[1] hat.

\begin{center}
    \begin{minipage}[t]{\textwidth}
        \begin{center}
            \fbox{$Z_{in} = (1 + \imath \frac{A_{ac}}{\sqrt{1 + \imath}}) \Omega$}   
        \end{center}
    \end{minipage} 
\end{center}

\section{Problemstellung}
Problem ist, dass viele Leute einfach abgehoben\footnotemark\@ sind.
\footnotetext{Ich musste die Befehle trennen, da auf dieser Seite sowieso alles schon verrückt ist.}
\cite{berger_test-_2012}\cite{grout_integrated_2006}\cite{karger_pruftechnik_1985}\cite{stiny_fertigung_2010}


